**3130. – Rumex sanguineus** L. (R. NEMOROSUS Schrad.). – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre, verte ou rougeâtre, à racine épaisse et blanchâtre en dedans ; tige dressée, à rameaux grêles, dressés ou ascendants ; feuilles inférieures longuement pétiolées, oblongues-lancéolées, arrondies ou en coeur à la base, ondulées-crénelées, obtuses ou aiguës ; verticilles écartés, tous ou presque tous dépourvus de feuille, en grappes grêles effilées ; pédicelles articulés sous le milieu ; //valves fructifères lancéolées-oblongues, entières, l'extérieure granulée, les autres nues ou à granule avorté.//
Lieux frais et ombragés, dans une grande partie de la France. – Europe, surtout centrale ; Asie occidentale ; Afrique australe ; Chili. = Juin-septembre.